韓國執政黨國會議員 - 朴用鎮：「我不看中國眼色，支持港人抗爭﹗」

【韓國執政黨國會議員 - 「我不看中國眼色，支持港人抗爭﹗」】

Source:

雖然韓國總統文在寅未有就香港人抗爭一事表明立場，但其所屬的執政共同民主黨，今天便有首名現任國會議員，破天荒地就香港人反抗「國安法」立法表態，聲言與港人同在，向「國安法」說不，他就是「朴用鎮」（박용진）。

據今天韓國「朝鮮日報」報導，共同民主黨現任國會議員朴用鎮，接受「朝鮮日報」獨家訪問時，就香港民主化和人權問題表示：「不能只看中國眼色，香港人應該能夠享受人類普遍的人權和民主制度 ... 雖然韓國政府很難正式表明對香港民主化的意見，但聽到香港人說要學習韓國民主抗爭的聲音後，便決定要向香港人表達連帶之意 ... 」

而另一驅使朴議員主動表明立場的原因，他還補充地說到，是與昔日韓國人的遭遇有關。「上世紀 80 年代，作為韓國在野黨派的主要政治人物，已故前總統金大中，曾經在全斗煥獨裁時期被判處死刑時，當時國際社會為拯救金大中付出了莫大努力，瑞典、奧地利等國家總理都曾多番聲援金大中，最後成功，不能忽略他們作出的貢獻 ... 」

朴議員其實不是首次就香港問題發聲，去年「反送中」運動期間，他也曾經向記者表明意向，希望以國際社會的身份，作監察，使中國減少對香港的鎮壓。「人權問題是聯合國確定的普世價值。 作為執政黨，我們應該毫無顧忌地表明有關民主和人權的意向。在韓國民主化過程中，美國、歐洲與日本等國家，曾經為我們作出不少貢獻。當然，當年朴正熙跟全斗煥這些人也曾對此表示不滿，說外國為什麼要干涉韓國內政，但我認為，正是因為有了這樣的國際勢力，才可以進行監視，使韓國民主化運動所受到的鎮壓才稍為減弱。我想香港也要是一樣 ... 」

韓國最年輕國會議員柳浩貞與黃之鋒、羅冠聰對談：「1987年的韓國與現在的香港很相似，希望香港也像韓國一樣將迎來民主」

梨花女子大學電競社團社長，韓國最年輕國會議員，發聲明稱與港人同在、反對國安法、譴責香港警方

의원임, 김사합니다

我屌你老母呀 文仔

韓仔堅係為香港做左唔少野

香港建國後
一定會同台韓兩國成為姊妹國家

連登反人韓泡 但人地仲咁撐你

多謝有良知韓國人

南韓人真係撐得好足
以後唔會笑佢地泡菜

爭取民主嘅同路人

唔反了多謝韓國手足

屈能到...

聽講好多韓國人喜歡發哥套英雄本色個喎

過兩日兒登仔又會問點解朴正熙唔殺曬啲左膠

認真
經過呢件事之後
患難見真情
係人係鬼現晒形

台灣人係真朋友
韓國人係真朋友

人哋就係行過成條民主路，恐怖嘅鎮壓都經歷過，先煉成今日文化蓬勃嘅韓國

其實除咗monkey 同賓狗 其他都或多或少幫過我地

唔滿意邊個總統都可以迫到佢地下台
咁多個民主國家，南韓算係表表者既一個

多謝韓國人

其實好多韓國人支持緊我地

#屌你支那寅